張建宗司長： 泛民議員總辭不智不負責任，放棄監察政府責任

政務司長張建宗指，非建制派議員總辭實屬不智及不負責任，放棄在立法會監察政府的職能及發聲的機會，但不會影響立法會正常運作，政府會一如既往與立法會衷誠合作。張建宗在網誌表示，今次失去資格的4名議員是依法認定「不擁護基本法、不效忠特區」，並非全體非建制派議員，人大常委會決定是定下明確規則，是堅持「一國兩制」體系、依法維護國家安全和特區憲制秩序，為香港撥亂反正的必要之舉，絕非排除異己，更非容不下不同聲音或政治打壓，又強調決定是合憲、合法、合理，理所當然，完全符合基本法，任何質疑決定無法律根據的批評是謬誤言論。

張建宗表示，有人慣性打着民主、人權、自由的旗號，甚至說出民主倒退，一國兩制終結和一國一制開始等歪理，是顛倒是非黑白，肆意抹黑和惡意攻擊國家，藉機惡意破壞和挑撥港人對國家的感情，企圖昭然若揭，但不會得逞，強調香港事務是中國內政，外國政府不應干涉。

講嚟講去都不負責任 咁你又DQ有廣大民眾授權民選議員

嗯

barcode查一查字典先
何謂監察

放棄監察？😂 成個政府 同香港都放棄埋啦 入左黑洞？

放棄在立法會假裝有得監察政府

我地有蟲泰

走又屌,唔走又屌 係我就真係唔做啦,保留最後一點尊嚴

On9 真係有樣睇

哇 乜你個政府受人監察嫁???

仲以為同共產黨一樣咁受人敬仰添

人地死心辭職唔撈又唔比

死啦 泛民總辭 今次張仔走唔走得甩

監察你果陣又話人濫用又話人咩都反，仆街死啦

屌你老味
趕人去仲鬧人不負責任

冇三權分立，只有三權合作，監察乜9？

🤣🤣🤣🤣J健終個腦壞到一個層次

咁係邊個柒頭講過香港冇三權分立？

又話三權合作

d濕鳩老闆係咁屌個交咗辭職信嘅員工

你DQ人 人地點監察

販民早就要辭啦
一辭睇下幾多粉皮鳩噏

泛民就係原罪

而家咪仲有一票返對囉，仲想點，反正都係假民主，扮咩呀

like an universal script!

真

三權合作就你講嘅，飯民提多幾件修正案就話拖慢議會

而家又話要議會監督政府，咁即係三權仲合唔合作先，我好亂啊宗仔

但不會影響立法會正常運作

咁你好叫班保皇坐定定唔好唔夠人又流會喇

監察？国安法拉得啦

即係建制派冇監察政府嘅作用？？？
佢咁講會唔會犯国安法ga?

監條鐵咩

監察篤屎把撚咩

政府做乜都岩架啦，點解要監察

冇咗成堆紙板人俾佢哋打梗係亂啦
建制派佔絕大多數啦依家，有咩鑊都無得賴泛民

司長：泛民議員總辭對自己屋企不負責任。由其係阿張超雄同鄺俊宇，剛剛買咗成千萬嘅樓，邊個供呀？

高樓價政策就係令你哋唔敢反抗，對自己及家人負責任呀

係議會又話阻鳩住你
走喇唔陪你玩又話唔負責任
班仆街真係好撚唔講道理

一早就唔應該配合政府，做一國兩制嘅戲

你DQ人先仲好講

踢完人走又問點解人又走
有冇諗過畀你dq嗰四個都「可以」監察政府

你老細好開心喎,可以快啲過法案

所以白俊偉早兩日咪呻話
以後獻世派要分工做樣反對
份工會辛苦同難做咗囉⋯⋯

唔L使做白逗人工呀？

份稿係咪委任前打好，如果唔接受就諗住用
DQ唔多唔少救左泛民

反對政府會犯國安法，咁點監察

乜反對支持唔係睇件事ga咩？講分工？

公係你嬴
字又係你嬴
好撚嘢

以前至多少駡大幫忙
到投票就自動歸位投贊成票和議政府

依家又要計出席率
又要投票嗰陣計票數
Workload大好多㗎⋯⋯

係佢炒晒喎！人哋冇走人呀！
乜嘢叫DQ ?

每日4個？

都冇三權分立 監察d咩

共產黨口中既監察：

容許你存在但不準許你擁有優勢
容許你發言但絕不能唱反調
容許你反對但最後需要屈服
容許你投票但定必跟從黨既意思
容許你存在但你存唔存在其實都冇咩所謂

啱㗎啦出多啲聲
下一張制裁list係時候有你份

再講小心比人制裁呀
你好彩避過咗咁多次

煩過閪
成日執著人飛你定你飛人

下 仲記得要監察？但你隨意dq監察你地既議員喎

連香港人嗰張選票都剝奪埋
重扮咩民意授權呀
自欺欺人就係港共嘅生存之道

開始上咗拆船就預咗俾人捆綁
最終落得歷史狗熊污名

日撚日有簽名街站歡迎攬炒派辭職呀 同你班細夾下口供先講野啦 barcode

比你玩哂，又唔鍾意

dllm

個政府比監察？

收皮啦！根本你哋圍爐玩晒，扮咩要人監察啫

夫目前犯？

Source?

商台新聞

你唔講真係唔知喎

原來總辭咁大影響力

In蟲太 we trust

冇d黃屍議員攪事個社會咪更好 點解要監察？d黃屍做得差點監察你？定係你地比佢做得更差

監察政府監察到隨時俾國安拉 俾狗咬 仲要俾藍絲用刀插
真係做埋我嗰份 咪搞

你地仲有扮反對派嘅保皇黨

精神分裂

唔走又屌人拉布，走左又話人無責任 想點？
依家你地玩曬又驚？

有咩好監察？

愛黨愛國嘅親政府做什麼都是對的

監察什麼？

難道你不信黨？

泛民強調辭職決定是合憲、合法、合理，理所當然，完全符合基本法，任何質疑決定無法律根據的批評是謬誤言論。

做對了

班友驚班民主派走哂
個政府仲係咁垃圾
建制冇人賴

下早排你哋先至響度講話立法會議員丶全體政府人員等，必須要支持政府任何施政丶唔可以反對之餘此類咁樣嘅概念丶說話㗎喎

而家又支持佢哋嚟監察政府？
學擺燈咁玩老人癡呆/失憶呀？

屌你老母啦張建宗

監察政腐 = 違反匪安法啊. 人地唔想犯法都唔撚得 ? 有冇咁撚惡啊 ? 你班撚官

咪留低左隻熱狗監察你, 仲想點

真係監察果陣又屌。
而家唔監又屌。

共產黨黨技：精神分裂。

barcode你兩輪制裁都無on list就靜啦。
一陣郁埋你你咁撚多樓想放都放唔到呀

係lo 係咁叫人resign
咁612唔接果d case 邊個去跟呢可?

辭職個 D 冇 DQ ，DQ 仲使乜辭？

點撚樣監察呀屌你老母？
難聽過粗口

本來有監察過咩?

監察政府嘅下場咪喺上大陸打靶

驚了？

返去俾林大總統屌啦
廢宗

全部制裁直到中共滅亡啦

下一步係流亡議會!

總之就係反對既人錯哂

改規則咪得囉

雖然我都屌柒飯民依加先黎辭
不過今次做岩 唔再比呢個垃圾會扮入面有民主議員同代表到全體選民係抵贊既

委任制
有咩責任可言
同打工辭職一樣啫
又唔駛向市民負責
你咪委任晒d 建制派監察政府囉
好過選輸左嗰d要搵個焗腸位安撫佢
e.g. 垃圾筒

話你兩句就乜q都用黨安法
仲有永遠唔犯法既3萬軍隊
邊個敢監察你
全部執柒左佢啦

仲想搵人做醜人呀 呢啲角色你搵自己友慢慢做囉
睇下邊個第一個做炮灰

證明正苦幾撚無賴，厚顏無恥，精神分裂

政府做乜都啱仲使乜監察

監察政府想造反?
張建忠又犯國安法
教唆市民反政府

計錯數啦政府，佢嘅攻勢好明顯係覺得人地唔走而激烈反抗，批左錢落黎咪繼續做埋場戲佢囉

大部份已經選擇wfc 放棄 依班建制戲子好快就無工開 大陸仲會用咁大筆$養你地

係有屌唔係又屌

辭職都唔撚得呀
垃圾政府
查撚左 721 831先講啦
3萬皇軍都做唔撚到野

明明琴日先擺檔叫人簽名踢走攬炒派
今日又話挽留
分明玩鳩我地班藍絲

下年會推班咩中間超人出黎扮架啦

最重要咪最後果句
怕外國政府做野
講到尾咪又係為自己
錢就想賺，又唔想承擔風險

哦，原來DAB監察唔到

泛民唔再阻礙政府係好事 ，快d 保就業 同 派錢呀

講得啱嫁，泛民同佢班支持者堅持議會戰線好有用可以監察政府 寸土必爭，依家俾人dq咗4個就總辭 你估泛民今日先知共產黨大哂 議會廢咩，佢地咁急總辭係驚dq後會好似梁游咁俾人追返d人工渣。

以前出親聲都唔理人，話人搞事仲屌尻佢
而家頂你個極權唔順quit埋就話人不負責任

係濕鳩隔離部門同事

都未屌你政府凌駕立法會亂用緊急法

追人工事少分分鐘學陶傑話齋搞埋佢地專業資格
乞食都似走總辭就係唔俾佢用國安法做借口

一樣最後都係為自己利益

留俾立會保安監察政府啦

本來泛民唔會令人失望，點知今次真係嚟真，成班小數派自閪官亂晒大亂，講嘢開始更語無倫次

日日俾你用國安法亂咁搞，踩屎係遲早既事，而家唔走唔通等立法會俾人制裁先走？

自己玩飽佢啦 留俾香港俾你

宗仔係咪生cancer生到就死?

唔係話無三權分立，唔存在互相制衡咩，快d去国安熱線篤張手足灰

個閪政府抽夠水未

強姦犯批評正常人唔睇佢強姦陰莖插入係不知同不負責任

想監察佢嗰陣又話你冇權阻住佢，唔做又話你放棄監察佢的責任
神又係你鬼又係你

所以官字兩個口

屌你老母你都on lun 9

去ＣＣＴＶＢ搵幾隻老臨做戲監察囉

一向監察唔到架喎

咩都過到架啦

屌你老母
你DQ
人地全體反抗
而家又要留返啲反政府既議員
扮到自己好民主咁

同感，似係d 19呀姐係咁屌你走，地左又係其他人面前屌你走左係不負責任

10月開始呢一屆無

btw, 本身已經唔想人監察, 而家點解走哂又唔滿意

取消選舉丶DQ議員,仲典監察？

你係驚就唔好DQ反對派演員啦

你肯俾人監察咩
一認真監察你又DQ人

咪係...
點人數響鐘叫人番黎監察你又俾你屌
你dq人唔比人監察人又得
人地唔撈又話人唔監察你

問左市民意見去DQ未? 咁撚有民意就唔使搞簽名會啦

有咩事DOJ會介入啦

而家又話泛民不智，咁d保皇黨唔係擺晒街站叫人簽名友持？

做又吊，唔做又吊。敵人反對了

15 隻mon post狗

咁你又DG議員 又拉查政府嘅記者算點先

幾時監察過？

真係仚家剷嚟

係就遲咗好多年，但證明真係做得啱